% Также можно использовать \Referat, как в оригинале
\begin{abstract}
Работа посвящена исследованию методов визуальной навигации по коллекции документов на примере русскоязычного раздела Википедии.

В главе~\ref{cha:analysis_of_queries} обсуждаются проблемы полнотекстового поиска как наиболее распространённого подхода к поиску информации, проводится обзор экспериментальной коллекции документов (русскоязычного раздела Википедии). Помимо этого, производится анализ информационных потребностей пользователей коллекций документов и уточняется таксономия информационных поисковых запросов. На основе проведённого анализа делаются выводы о типах информационных потребностей, которые можно попробовать удовлетворить разрабатываемым для экспериментальной коллекции документов методом визуального поиска/навигации.

Глава~\ref{cha:analysis_of_visualization_methods} содержит описание задач визуализации, обзор устоявшейся классификации методов визуализации информации и выводы о применимости методов визуализации информации для поиска/навигации по экспериментальной коллекции документов.

В главе~\ref{cha:proposed_method} излагаются детали предлагаемого метода визуального поиска/навигации: выбранный метод визуализации информации и ряд дополнительных свойств, которые призваны улучшить пользовательские качества программной реализации разрабатываемого метода в целом. Помимо перечисленного, представлена модификация известного метода построения иерархической карты. Далее излагаются детали планируемого эксперимента: сценарий его проведения, подбор заданий для участников, описание собираемых экспериментальных данных и метод оценки мер пользовательских качеств программных реализаций сравниваемых методов.

Глава~\ref{cha:design} содержит описание высокоуровневых и функциональных требований к разрабатываемому инструменту экспериментирования, выделяемых ролей и сценариев его использования, форматов передаваемых между его подсистемами данных, а также схемы базы данных этого инструмента.

В главе~\ref{cha:impl} изложены технологические требования к разрабатываемому инструменту экспериментирования и инструкции по его запуску.

В главе~\ref{cha:research} приводится краткий обзор полученного в результате разработки метода визуального поиска/навигации, обсуждаются его недостатки. В остальной части этой главы производится анализ собраных в ходе эксперимента данных, на основе которого делаются выводы о целесообразности выбранного в данной работе направления улучшения пользовательских качеств программной реализации метода навигации/поиска по коллекции документов.

Наконец, делается заключение о выполненных в ходе работы задачах и их результатах, обсуждаются недостатки проведения эксперимента и обозначаются направления дальнейшего исследования.
\end{abstract}
